
	\begin{titlepage}
		\centering
		%\includegraphics[scale=2]{loga/FEKT-spec-color.pdf}        
		\vspace*{1cm}
		{\huge Uživatelská a instalační příručka\par}
		{\large pro desktopovou aplikaci ZyCONTENT\par}
		\vspace{2cm}	
         \begin{tikzpicture}
            \vspace{-1.5cm}
            \draw (0, 0) node[inner sep=0] {\includegraphics[scale=0.8,clip,trim=20mm 160mm 0mm 0mm]{img_ug/zycont_ico.pdf}};%l r
        \end{tikzpicture}

		\vfill

		{\large Albert Štefankovič}
	\end{titlepage}

	\begin{figure}[ht]
        \includegraphics[width=0.99\textwidth]{img/ug_cont.png}
    \end{figure}

	\thispagestyle{empty}

	\newpage
	\setcounter{page}{1}

	\section{Popis aplikace}
	Aplikace slouží jako konfigurátor síťových pravidel pro unifikované bezpeč\-nostní brány ZyXEL. Pomocí aplikace je možné docílit zablokování internetových stránek (např. facebook.com) pro množinu počítačů (např. třída). ZyCONTENT byla vyvíjena pro stolní PC, s operačním systémem Microsoft Windows 7 a vyšší.

	\subsection*{Funkce aplikace}
	Aplikace nastavuje síťová pravidla dle zaškrtávacích políček v uživatelském prostředí. Po potvrzení odeslání formuláře se zvolená pravidla aplikují, např. ve třídě T24 zakáže přístup ke stránce facebook.com.

	\subsection*{Třídy uživatelů}
	ZyCONTENT je aplikace určená především pro učitele, kteří mají díky této aplikaci možnost ovlivňovat datový tok studentských počítačů.

	\section*{Instalace a spuštění}
	Instalace aplikace probíhá překopírováním obsahu souboru .zip do libovolného adresáře na disku. Doporučuje se zkopírovat soubor do adresáře C:\textbackslash Program Files\textbackslash ZyContent. Pro komfortní spouštění aplikace je možné (kliknutím pravého tlačítka myši na ikonu .exe souboru) odeslat zástupce na Plochu a dvojitým poklepáním na tohoto zástupce, spustit aplikaci. Posléze bude možné spouštět aplikaci přímo z Plochy. Aplikace je určena a testována na operačních systémech MS Windows 7 a~vyšší.

	Spuštění aplikace je podmíněno nainstalovaným .Net frameworkem ve verzi 4.5.
	
	\section*{Popis uživatelského prostředí}
	Aplikace dbá především na jednoduchost uživatelského prostředí a na jeho přívětivost vůči uživateli. Vzhledem k nutnosti uložení citlivých dat (jako jsou přihlašovací údaje), je aplikace zabezpečena šifrovacími mechanismy. Konfigurace aplikace musí být provedena správcem sítě.

	\subsection*{Přihlášení aplikace k bezpečnostní bráně}%v configu
	Všechny potřebné údaje ke správnému běhu aplikace se nachází v šifro\-vaném souboru \textit{connection.txt} jehož úpravu provádí výhradně administrátor.


	\subsection*{Přihlášení do aplikace}
	Spuštění aplikace podmiňuje zadání správného hesla, přihlašovací okno viz obrázek \ref{fig:login}.
    \vspace{2cm}
	\begin{figure}[ht]
        \centering
        \includegraphics[width=0.6\textwidth]{img_ug/cont/10.png}
        \caption[]{Přihlašovací okno aplikace}
        \label{fig:login}
	\end{figure}
    %\newcommand{\subsectionbreak}{\clearpage}

	\subsection*{Spouštění aplikace po přihlášení}
	Po přihlášení a načtení všech konfiguračních souborů aplikace komunikuje s bezpečnostní branou a zjišťuje, jaká pravidla jsou aktuálně zapnutá pro danou třídu. Zapnutá pravidla jsou po startu zaškrtnutá a zašedlá. Pokud jsou všechna pravidla vypnutá, je možné ihned měnit nastavení.

    Zašedlá barva značí nemožnost změny nastavení. Nastavení je možné měnit opět po odblokování zapnutých pravidel. Obrázek \ref{fig:start} je obrazem uživatel\-ského prostředí po načtení a zjištění, že jsou ve třídě T24 zakázány online hry a online úložiště.
    \vspace{2cm}
	\begin{figure}[ht]
        \centering
        \includegraphics[width=0.7\textwidth]{img_ug/cont/02.png}
        \caption[]{Načtení zapnutých pravidel}
        \label{fig:start}
	\end{figure}


	\subsection*{Výběr a uložení nového nastavení}
	Pokud jsou všechna pravidla pro danou učebnu odblokována, uživatel má možnost výběru, jaká pravidla budou zapnuta. V případě, že jsou tlačítka zašedlá a nereagují na kliknutí myší, jsou zaškrtnuté řádky zapnuté v bezpeč\-nostní bráně a je potřeba je odblokovat. Odblokování je umožněno tlačítkem odblokovat.

    Nastavení vypnutí veškerého datového toku ve třídě lze docílit kliknutím na první zaškrtávací políčko a kliknutím na tlačítko potvrdit. 

    Pokud si uživatel není jistý co vše dané zaškrtávací tlačítko zakáže, může myší najet na modrý otazník (v našem případě umístěný na konci řádky \uv{Zakázat sociální sítě}), viz obrázek \ref{fig:tooltip}. Obrázek \ref{fig:save} zobrazuje reakci aplikace na korektní uložení pravidel.

    Pokud aplikace zareaguje vypsáním chyby, je nutné kontaktovat správce sítě.
    \vspace{2cm}
	\begin{figure}[ht]
        \centering
        \includegraphics[width=0.7\textwidth]{img_ug/cont/05.png}
        \caption[]{Zobrazení, co vše bude zakázano (po najetí myší na modrý otazník)}
        \label{fig:tooltip}
	\end{figure}

    \begin{figure}[ht]
        \centering
        \includegraphics[width=0.7\textwidth]{img_ug/cont/03.png}
        \caption[]{Uložení pravidla}
        \label{fig:save}
    \end{figure}


	%\subsection{Přihlášení do aplikace}
          